[{"uuid":"c31ecd24-278c-4d58-8f87-0e373df83822","langcode":"cs","status":"1","created":"1685719380","field_title":"Textov\u00fd obsah","field_heading":"","field_body":"\u003Cp class=\u0022lead\u0022\u003EMezi 13. a 19. stolet\u00edm se \u003Ca data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EGov\u00edkov\u003C\/a\u003E postupn\u011b rozv\u00edjel jako klidn\u00e1 a prosperuj\u00edc\u00ed zem\u011bd\u011blsk\u00e1 obec. Obyvatel\u00e9 se v\u011bnovali p\u0159edev\u0161\u00edm p\u011bstov\u00e1n\u00ed obil\u00ed, chovu dobytka a ovocn\u00e1\u0159stv\u00ed. Vesnice m\u011bla v t\u00e9 dob\u011b jen n\u011bkolik des\u00edtek obyvatel a byla sou\u010d\u00e1st\u00ed \u0161ir\u0161\u00edho feud\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EV 16. a 17. stolet\u00ed se Gov\u00edkov dostal pod spr\u00e1vu m\u00edstn\u00edho \u0161lechtick\u00e9ho rodu, kter\u00fd podporoval rozvoj zem\u011bd\u011blstv\u00ed a m\u00edstn\u00edch \u0159emesel. V t\u00e9 dob\u011b se tak\u00e9 za\u010daly stav\u011bt prvn\u00ed kamenn\u00e9 domy a vesnice se postupn\u011b rozr\u016fstala.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EV 18. stolet\u00ed se Gov\u00edkov stal sou\u010d\u00e1st\u00ed Habsbursk\u00e9 monarchie a za\u010dal se rozv\u00edjet jako d\u016fle\u017eit\u00fd dopravn\u00ed uzel d\u00edky v\u00fdstavb\u011b silnic a \u0159eky. To umo\u017enilo obyvatel\u016fm snadn\u011bji prod\u00e1vat sv\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 produkty na trz\u00edch v okoln\u00edch m\u011bstech a tak\u00e9 jim poskytlo p\u0159\u00edstup k nov\u00fdm technologi\u00edm a vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EB\u011bhem 19. stolet\u00ed se Gov\u00edkov stal d\u016fle\u017eit\u00fdm dopravn\u00edm uzlem d\u00edky v\u00fdstavb\u011b \u017eeleznice, kter\u00e1 spojovala Ostravu s A\u0161\u00ed. To umo\u017enilo obyvatel\u016fm snadn\u011bji prod\u00e1vat sv\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 produkty a tak\u00e9 jim poskytlo p\u0159\u00edstup k nov\u00fdm technologi\u00edm a vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. V t\u00e9 dob\u011b se tak\u00e9 za\u010daly stav\u011bt prvn\u00ed pr\u016fmyslov\u00e9 budovy a Gov\u00edkov se za\u010dal rozv\u00edjet i jako pr\u016fmyslov\u00e1 oblast.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECelkov\u011b se tedy mezi 13. a 19. stolet\u00edm v Gov\u00edkov\u011b ud\u00e1lo mnoho zm\u011bn, kter\u00e9 postupn\u011b rozv\u00edjely obec a p\u0159isp\u011bly k jej\u00edmu bohatstv\u00ed a prosperit\u011b.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022cta-link\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u00220ce0749a-a6a2-4e48-8d69-7c3f99187ed2\u0022 href=\u0022\/node\/23\u0022\u003ETextov\u00fd odkaz\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u00220ce0749a-a6a2-4e48-8d69-7c3f99187ed2\u0022 href=\u0022\/node\/23\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-primary\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd hlavn\u00ed\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-secondary\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd vedlej\u0161\u00ed \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-light\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd sv\u011btl\u00fd \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-dark\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd tmav\u00fd \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n","field_accordion_orientation":null,"field_accordions":"","field_attachment":"","field_color_classes":"color--primary","field_image":"","field_items":"","field_layout_classes":null,"field_nodes":"","field_read_more":false,"field_show_toggle_all":null,"field_view_mode":null},{"uuid":"08540469-a818-4702-961c-4d5b1dbc213e","langcode":"cs","status":"1","created":"1685719380","field_title":"Textov\u00fd obsah","field_heading":false,"field_body":"\u003Cp class=\u0022lead\u0022\u003EMezi 13. a 19. stolet\u00edm se \u003Ca data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EGov\u00edkov\u003C\/a\u003E postupn\u011b rozv\u00edjel jako klidn\u00e1 a prosperuj\u00edc\u00ed zem\u011bd\u011blsk\u00e1 obec. Obyvatel\u00e9 se v\u011bnovali p\u0159edev\u0161\u00edm p\u011bstov\u00e1n\u00ed obil\u00ed, chovu dobytka a ovocn\u00e1\u0159stv\u00ed. Vesnice m\u011bla v t\u00e9 dob\u011b jen n\u011bkolik des\u00edtek obyvatel a byla sou\u010d\u00e1st\u00ed \u0161ir\u0161\u00edho feud\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EV 16. a 17. stolet\u00ed se Gov\u00edkov dostal pod spr\u00e1vu m\u00edstn\u00edho \u0161lechtick\u00e9ho rodu, kter\u00fd podporoval rozvoj zem\u011bd\u011blstv\u00ed a m\u00edstn\u00edch \u0159emesel. V t\u00e9 dob\u011b se tak\u00e9 za\u010daly stav\u011bt prvn\u00ed kamenn\u00e9 domy a vesnice se postupn\u011b rozr\u016fstala.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EV 18. stolet\u00ed se Gov\u00edkov stal sou\u010d\u00e1st\u00ed Habsbursk\u00e9 monarchie a za\u010dal se rozv\u00edjet jako d\u016fle\u017eit\u00fd dopravn\u00ed uzel d\u00edky v\u00fdstavb\u011b silnic a \u0159eky. To umo\u017enilo obyvatel\u016fm snadn\u011bji prod\u00e1vat sv\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 produkty na trz\u00edch v okoln\u00edch m\u011bstech a tak\u00e9 jim poskytlo p\u0159\u00edstup k nov\u00fdm technologi\u00edm a vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EB\u011bhem 19. stolet\u00ed se Gov\u00edkov stal d\u016fle\u017eit\u00fdm dopravn\u00edm uzlem d\u00edky v\u00fdstavb\u011b \u017eeleznice, kter\u00e1 spojovala Ostravu s A\u0161\u00ed. To umo\u017enilo obyvatel\u016fm snadn\u011bji prod\u00e1vat sv\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 produkty a tak\u00e9 jim poskytlo p\u0159\u00edstup k nov\u00fdm technologi\u00edm a vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. V t\u00e9 dob\u011b se tak\u00e9 za\u010daly stav\u011bt prvn\u00ed pr\u016fmyslov\u00e9 budovy a Gov\u00edkov se za\u010dal rozv\u00edjet i jako pr\u016fmyslov\u00e1 oblast.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECelkov\u011b se tedy mezi 13. a 19. stolet\u00edm v Gov\u00edkov\u011b ud\u00e1lo mnoho zm\u011bn, kter\u00e9 postupn\u011b rozv\u00edjely obec a p\u0159isp\u011bly k jej\u00edmu bohatstv\u00ed a prosperit\u011b.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022cta-link\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u00220ce0749a-a6a2-4e48-8d69-7c3f99187ed2\u0022 href=\u0022\/node\/23\u0022\u003ETextov\u00fd odkaz\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u00220ce0749a-a6a2-4e48-8d69-7c3f99187ed2\u0022 href=\u0022\/node\/23\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-primary\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd hlavn\u00ed\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-secondary\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd vedlej\u0161\u00ed \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-light\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd sv\u011btl\u00fd \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-dark\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd tmav\u00fd \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n","field_accordion_orientation":null,"field_accordions":"","field_attachment":"","field_color_classes":"color--secondary","field_image":"","field_items":"","field_layout_classes":null,"field_nodes":"","field_read_more":false,"field_show_toggle_all":null,"field_view_mode":null},{"uuid":"a0f584b6-eb13-446a-b8d6-6f91338fdb4d","langcode":"cs","status":"1","created":"1685719380","field_title":"Textov\u00fd obsah","field_heading":false,"field_body":"\u003Cp class=\u0022lead\u0022\u003EMezi 13. a 19. stolet\u00edm se \u003Ca data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EGov\u00edkov\u003C\/a\u003E postupn\u011b rozv\u00edjel jako klidn\u00e1 a prosperuj\u00edc\u00ed zem\u011bd\u011blsk\u00e1 obec. Obyvatel\u00e9 se v\u011bnovali p\u0159edev\u0161\u00edm p\u011bstov\u00e1n\u00ed obil\u00ed, chovu dobytka a ovocn\u00e1\u0159stv\u00ed. Vesnice m\u011bla v t\u00e9 dob\u011b jen n\u011bkolik des\u00edtek obyvatel a byla sou\u010d\u00e1st\u00ed \u0161ir\u0161\u00edho feud\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EV 16. a 17. stolet\u00ed se Gov\u00edkov dostal pod spr\u00e1vu m\u00edstn\u00edho \u0161lechtick\u00e9ho rodu, kter\u00fd podporoval rozvoj zem\u011bd\u011blstv\u00ed a m\u00edstn\u00edch \u0159emesel. V t\u00e9 dob\u011b se tak\u00e9 za\u010daly stav\u011bt prvn\u00ed kamenn\u00e9 domy a vesnice se postupn\u011b rozr\u016fstala.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EV 18. stolet\u00ed se Gov\u00edkov stal sou\u010d\u00e1st\u00ed Habsbursk\u00e9 monarchie a za\u010dal se rozv\u00edjet jako d\u016fle\u017eit\u00fd dopravn\u00ed uzel d\u00edky v\u00fdstavb\u011b silnic a \u0159eky. To umo\u017enilo obyvatel\u016fm snadn\u011bji prod\u00e1vat sv\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 produkty na trz\u00edch v okoln\u00edch m\u011bstech a tak\u00e9 jim poskytlo p\u0159\u00edstup k nov\u00fdm technologi\u00edm a vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EB\u011bhem 19. stolet\u00ed se Gov\u00edkov stal d\u016fle\u017eit\u00fdm dopravn\u00edm uzlem d\u00edky v\u00fdstavb\u011b \u017eeleznice, kter\u00e1 spojovala Ostravu s A\u0161\u00ed. To umo\u017enilo obyvatel\u016fm snadn\u011bji prod\u00e1vat sv\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 produkty a tak\u00e9 jim poskytlo p\u0159\u00edstup k nov\u00fdm technologi\u00edm a vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. V t\u00e9 dob\u011b se tak\u00e9 za\u010daly stav\u011bt prvn\u00ed pr\u016fmyslov\u00e9 budovy a Gov\u00edkov se za\u010dal rozv\u00edjet i jako pr\u016fmyslov\u00e1 oblast.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECelkov\u011b se tedy mezi 13. a 19. stolet\u00edm v Gov\u00edkov\u011b ud\u00e1lo mnoho zm\u011bn, kter\u00e9 postupn\u011b rozv\u00edjely obec a p\u0159isp\u011bly k jej\u00edmu bohatstv\u00ed a prosperit\u011b.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022cta-link\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u00220ce0749a-a6a2-4e48-8d69-7c3f99187ed2\u0022 href=\u0022\/node\/23\u0022\u003ETextov\u00fd odkaz\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u00220ce0749a-a6a2-4e48-8d69-7c3f99187ed2\u0022 href=\u0022\/node\/23\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-primary\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd hlavn\u00ed\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-secondary\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd vedlej\u0161\u00ed \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-light\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd sv\u011btl\u00fd \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-dark\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd tmav\u00fd \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n","field_accordion_orientation":null,"field_accordions":"","field_attachment":"","field_color_classes":"color--light","field_image":"","field_items":"","field_layout_classes":null,"field_nodes":"","field_read_more":false,"field_show_toggle_all":null,"field_view_mode":null},{"uuid":"0512e36d-0471-43f5-8fc4-a4e4a987d0f1","langcode":"cs","status":"1","created":"1685719380","field_title":"Textov\u00fd obsah","field_heading":false,"field_body":"\u003Cp class=\u0022lead\u0022\u003EMezi 13. a 19. stolet\u00edm se \u003Ca data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EGov\u00edkov\u003C\/a\u003E postupn\u011b rozv\u00edjel jako klidn\u00e1 a prosperuj\u00edc\u00ed zem\u011bd\u011blsk\u00e1 obec. Obyvatel\u00e9 se v\u011bnovali p\u0159edev\u0161\u00edm p\u011bstov\u00e1n\u00ed obil\u00ed, chovu dobytka a ovocn\u00e1\u0159stv\u00ed. Vesnice m\u011bla v t\u00e9 dob\u011b jen n\u011bkolik des\u00edtek obyvatel a byla sou\u010d\u00e1st\u00ed \u0161ir\u0161\u00edho feud\u00e1ln\u00edho syst\u00e9mu.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EV 16. a 17. stolet\u00ed se Gov\u00edkov dostal pod spr\u00e1vu m\u00edstn\u00edho \u0161lechtick\u00e9ho rodu, kter\u00fd podporoval rozvoj zem\u011bd\u011blstv\u00ed a m\u00edstn\u00edch \u0159emesel. V t\u00e9 dob\u011b se tak\u00e9 za\u010daly stav\u011bt prvn\u00ed kamenn\u00e9 domy a vesnice se postupn\u011b rozr\u016fstala.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EV 18. stolet\u00ed se Gov\u00edkov stal sou\u010d\u00e1st\u00ed Habsbursk\u00e9 monarchie a za\u010dal se rozv\u00edjet jako d\u016fle\u017eit\u00fd dopravn\u00ed uzel d\u00edky v\u00fdstavb\u011b silnic a \u0159eky. To umo\u017enilo obyvatel\u016fm snadn\u011bji prod\u00e1vat sv\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 produkty na trz\u00edch v okoln\u00edch m\u011bstech a tak\u00e9 jim poskytlo p\u0159\u00edstup k nov\u00fdm technologi\u00edm a vzd\u011bl\u00e1n\u00ed.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003EB\u011bhem 19. stolet\u00ed se Gov\u00edkov stal d\u016fle\u017eit\u00fdm dopravn\u00edm uzlem d\u00edky v\u00fdstavb\u011b \u017eeleznice, kter\u00e1 spojovala Ostravu s A\u0161\u00ed. To umo\u017enilo obyvatel\u016fm snadn\u011bji prod\u00e1vat sv\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 produkty a tak\u00e9 jim poskytlo p\u0159\u00edstup k nov\u00fdm technologi\u00edm a vzd\u011bl\u00e1n\u00ed. V t\u00e9 dob\u011b se tak\u00e9 za\u010daly stav\u011bt prvn\u00ed pr\u016fmyslov\u00e9 budovy a Gov\u00edkov se za\u010dal rozv\u00edjet i jako pr\u016fmyslov\u00e1 oblast.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003ECelkov\u011b se tedy mezi 13. a 19. stolet\u00edm v Gov\u00edkov\u011b ud\u00e1lo mnoho zm\u011bn, kter\u00e9 postupn\u011b rozv\u00edjely obec a p\u0159isp\u011bly k jej\u00edmu bohatstv\u00ed a prosperit\u011b.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022cta-link\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u00220ce0749a-a6a2-4e48-8d69-7c3f99187ed2\u0022 href=\u0022\/node\/23\u0022\u003ETextov\u00fd odkaz\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u00220ce0749a-a6a2-4e48-8d69-7c3f99187ed2\u0022 href=\u0022\/node\/23\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-primary\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd hlavn\u00ed\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-secondary\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd vedlej\u0161\u00ed \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-light\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd sv\u011btl\u00fd \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022btn btn-dark\u0022 data-entity-substitution=\u0022canonical\u0022 data-entity-type=\u0022node\u0022 data-entity-uuid=\u002290d2a9f6-9ad7-4104-a174-d2ef6af6085d\u0022 href=\u0022\/node\/4\u0022\u003EOdkaz tla\u010d\u00edtkov\u00fd tmav\u00fd \u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n","field_accordion_orientation":null,"field_accordions":"","field_attachment":"","field_color_classes":"color--dark","field_image":"","field_items":"","field_layout_classes":null,"field_nodes":"","field_read_more":false,"field_show_toggle_all":null,"field_view_mode":null},{"uuid":"ae128533-1ac8-461d-b3fa-0dc4c15a42d7","langcode":"cs","status":"1","created":"1686210456","field_title":"\u010d.d","field_heading":"Co je \u010cesko.Digital","field_body":"\u003Cp\u003E\u010cesko.Digital funguje jako komunita expertn\u00edch dobrovoln\u00edk\u016f, kte\u0159\u00ed ve sv\u00e9m voln\u00e9m \u010dase pom\u00e1haj\u00ed st\u00e1tn\u00edmu a neziskov\u00e9mu sektoru s vyu\u017eit\u00edm digit\u00e1ln\u00edch technologi\u00ed. B\u011bhem prvn\u00edch t\u0159\u00ed let oslovily projekty \u003Ca href=\u0022https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1uwqL3xsfaSbje-dPK8wyfAAKFrWL_dc2\/view\u0022\u003E\u003Cu\u003Ekomunity p\u0159es 4 000 000 lid\u00ed\u003C\/u\u003E\u003C\/a\u003E. \u010cesko.Digital sehr\u00e1lo kl\u00ed\u010dovou roli b\u011bhem pandemie, kdy akcelerovalo projekty D\u00e1me rou\u0161ky a Covid port\u00e1l, a po vypuknut\u00ed v\u00e1lky na Ukrajin\u011b se z\u00fa\u010dastnilo projektu Stoj\u00edme za Ukrajinou. V\u00edce o komunit\u011b najdete na \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.cesko.digital\u0022\u003E\u003Cu\u003Ewww.cesko.digital\u003C\/u\u003E\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\r\n\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca class=\u0022cta-link\u0022 href=\u0022https:\/\/join.cesko.digital\u0022\u003EP\u0159idejte se k cesko.digital\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n","field_accordion_orientation":null,"field_accordions":"","field_attachment":"","field_color_classes":"color--standard","field_image":"","field_items":"","field_layout_classes":null,"field_nodes":"","field_read_more":false,"field_show_toggle_all":null,"field_view_mode":null}]